睇完呢四篇文，你會對m43 改觀

我自己都用m43 要做到近現時Apsc 同ff
個價錢好貴。

唔係個個會比禁貴去玩。

睇左內文未。。。

第一條link, 點解唔用16-35 f/2.8 做比較？無錢買？

價錢差唔多掛

點解唔用光圈值一樣嘅比

咁m43 全開光圈sharp 過ff 是正常

if you have to stop a lens down 2 stops on a FF camera to get a sharp photo then you've lost any IQ advantages FF has over 4/3 (and could actually be bit behind), and the huge difference in size and weight becomes an even bigger negative for FF cameras.

If one uses FF 28mm at f3.5 for a group should, good luck getting everyone in focus, you'd have to stop down to at least f7 and dramatically increase ISO

我明呀，不過m43真係唔易用

好多時我自己用都係用m43
但真係唔會呀其他人買，
因為會買得自己多數都知點解，
而且現時Apsc 真係好左好多，
特別係canon 又平，影出來又唔錯。

m43 係幾好

但最戇鳩係鏡群兩間廠互片
kit又十幾枝 tele又十幾枝

洗得一枝就夠啦

真正有市場既定焦又唔出齊佢 戇鳩鳩

最大問題係機身，
要等佢出8k 機身。

m43 真係送都唔用
咁細底不如用電話

APSC 好似a5100, m6 都夠晒細部
室內APSC插大光圈, 推iso, 推shutter, 手定 先係啱啱好

m43影條毛咩

Apsc 同ff 其實差唔多重。
Apsc 2.8 就大約=ff 4
但係係如果作為一個新手,Apsc 係一個比較好的開始。

其實現時Apsc 都係冇鏡用。
一係就有機身冇鏡，一係就有鏡冇機身。
a6500對焦ok但冇長鏡
(如果用支70-200 2.8，我做咩唔用返a9)
xt2 有長鏡但對焦唔ok
(而且同重量點解唔用返 a9+720f4)
重有Sony 有部a7iii 係到。

如果要計主流70-200到，這個焦段

a7iii 屌打晒你堆乜柒m43啦 又唔係細過人幾多

重點係，你點買都唔會平，
咁就返返去點解我覺得現時部M5, m50
抵用。
就係買任何比佢好嘅嘢都要多幾倍價錢。
可能出年m43 會好d 佢地話2019出gh6
拍到8k。

ff 機重係重係支鏡頭到。
m43 都唔係 一無是處。

工具來姐，最重要係帶得出街，
而且又拍得到想要個情景，
好多時候人就係想咁姐。

唔同工具唔同用法，如果你覺得m43 個 拍攝方法適合自己，其實都唔錯呀。
不過如果作為一開始第一部，
用m43 太容易失望。

M43貴到離地

影長焦正到仆街。。。從未如此輕鬆過

呢個真，尤其d 定焦同兩部旗艦。。 on99

次一級果堆定焦都抵玩既
M43買二手好，平好多

a9 貴呀嘛， sony預左支70-200/4 ff同apsc都係用呢支當中價tele, 但平極都7k-8k

用過之後你又會對呢篇文改觀

相比喺m43, 新手係咪玩m50/m6比較化算

識玩一定係mp

其實你用過哂你講呢堆機加top lens 未

加枝gm 你咪又用返直倒先平衡到

二手pro 鏡勁貴

d 機我有

我基本各大陣營咩機咩level鏡都玩過先敢講

非商用m43夠哂喇

我都覺，你見我自己都係主要用m43

但就唔會推其他人用拉。
現時apsc機做得太好了。
等下拉，等gh6出，到時可能又會唔同晒呢。

olympus個12-40pro我覺得都ok，唔算真係好貴，但用途好廣泛，畫質都ok

輕，防塵防水，防震，全開可用，長焦x2 夠哂用了

但問題係d 鏡真係好撚貴

係呢枝pro平，其他好撚柒貴。。。。

Pana唔係平d咩

M43 強項係長焦

識玩呀

起碼四千幾

睇返a6500幾時出就知Apsc 又俾$ony賣豬仔
A系單反一次
A系半透一次
無反apsc 又一次
仲有人上當

利申 nex系列用家

用轉插駁其他鏡啦。。。sony 根本只係當其他系列用家on9

A6500 好地地，有特別變動咩?

對上一部apsc 講緊兩年前都冇問題 ？
入門機講緊2014丫大佬

sony機唔出無問題。。。係鏡頭。。。。

富士鏡又係貴到on9